{
    "theme": "Sport",
    "questions": [
        {
            "question": "Mikor és hol rendezték meg az első nyári olimpiai játékokat?",
            "answers": [
                "1896 Athén",
                "1908 London",
                "932 Los Angeles"
            ],
            "correct_answer": "1896 Athén"
        },
        {
            "question": "Mi volt a végeredménye a Magyar-Ausztria mérkőzésnek a 2016-os foci EB-n?",
            "answers": [
                "2-0",
                "1-0",
                "1-1"
            ],
            "correct_answer": "2-0"
        },
        {
            "question": "Hol rendezik meg a 2016-os Olimpiai Játékokat?",
            "answers": [
                "Rio de Janeiroban",
                "Londonban",
                "Párizsban"
            ],
            "correct_answer": "Rio de Janeiroban"
        },
        {
            "question": "Ki nyerte a 2016. május 1-i Forma 1-es futamot (orosz nagydíj)?",
            "answers": [
                "Nico Rosberg",
                "Lewis Hamilton",
                "Max Verstappen"
            ],
            "correct_answer": "Nico Rosberg"
        },
        {
            "question": "Hány évente kerül megrendezésre a labdarúgó EB?",
            "answers": [
                "4",
                "2",
                "1"
            ],
            "correct_answer": "4"
        },
        {
            "question": "Ki a Forma 1 történetének legsikeresebb versenyzője?",
            "answers": [
                "Michael Schumacher",
                "Nelson Piquet",
                "Alain Prost"
            ],
            "correct_answer": "Michael Schumacher"
        },
        {
            "question": "Hol rendezték meg a 2016-os kajak-kenu Európa-bajnokságot?",
            "answers": [
                "Moszkvában",
                "Londonban",
                "Párizsban"
            ],
            "correct_answer": "Moszkvában"
        },
        {
            "question": "Hol született Lionel Messi a híres focista?",
            "answers": [
                "Argentínában",
                "Brazíliában",
                "Spanyolországban"
            ],
            "correct_answer": "Argentínában"
        },
        {
            "question": "Hol rendezték meg a 2016-os labdarúgó Eb-t?",
            "answers": [
                "Franciaországban",
                "Angliában",
                "Spanyolországban"
            ],
            "correct_answer": "Franciaországban"
        },
        {
            "question": "Michael Phelps úszó, hány aranyérmet nyert 2012-ben Londonban?",
            "answers": [
                "4",
                "3",
                "5"
            ],
            "correct_answer": "4"
        },
        {
            "question": "Mi lett a Németország-Franciaország mérkőzés végeredménye a foci Eb-n?",
            "answers": [
                "0-2",
                "2-0",
                "1-1"
            ],
            "correct_answer": "0-2"
        },
        {
            "question": "2008-ban melyik városban rendezték meg a nyári olimpiai játékokat?",
            "answers": [
                "Londonban",
                "Atlantában",
                "Pekingben"
            ],
            "correct_answer": "Pekingben"
        },
        {
            "question": "Hányszoros olimpiai bajnok Egerszegi Krisztina?",
            "answers": [
                "5",
                "4",
                "6"
            ],
            "correct_answer": "5"
        },
        {
            "question": "Hány aranyérmet szerzett a magyar csapat a 3. Arena junior úszó-Európa-bajnokságon?",
            "answers": [
                "5",
                "4",
                "3"
            ],
            "correct_answer": "5"
        },
        {
            "question": "Melyik csapat nyerte a 2016-os Foci Eb-t?",
            "answers": [
                "Németország",
                "Franciaország",
                "Portugália"
            ],
            "correct_answer": "Portugália"
        },
        {
            "question": "Melyik évben lett világbajnok Talmácsi Gábor?",
            "answers": [
                "2007-ben",
                "2008-ben",
                "2010-ben"
            ],
            "correct_answer": "2007-ben"
        },
        {
            "question": "Milyen poszton játszott Puskás Öcsi, a legendás labdarúgó?",
            "answers": [
                "csatár",
                "hátvéd",
                "középpályás"
            ],
            "correct_answer": "csatár"
        },
        {
            "question": "Carl Lewis melyik sportág olimpiai bajnoka?",
            "answers": [
                "úszás",
                "atlétika",
                "torna"
            ],
            "correct_answer": "atlétika"
        },
        {
            "question": "Hány km hosszú a Kékszalag vitorlásverseny?",
            "answers": [
                "160 km",
                "240 km",
                "190 km"
            ],
            "correct_answer": "160 km"
        },
        {
            "question": "Hol rendezték meg 2014-ben a Foci VB-t?",
            "answers": [
                "Mexikóban",
                "Argentínában",
                "Brazíliában"
            ],
            "correct_answer": "Brazíliában"
        },
        {
            "question": "Maradona hányas mezt viselt?",
            "answers": [
                "10-es",
                "11-es",
                "12-es"
            ],
            "correct_answer": "10-es"
        },
        {
            "question": "2020-ban hol rendezik meg a nyári olimpiai játékokat?",
            "answers": [
                "Athénban",
                "Pekingben",
                "Tokióban"
            ],
            "correct_answer": "Tokióban"
        },
        {
            "question": "Milyen súlycsoportú volt Balzsay Károly ökölvívó?",
            "answers": [
                "nehézsúlyú",
                "váltósúlyú",
                "nagyközépsúlyú"
            ],
            "correct_answer": "nagyközépsúlyú"
        },
        {
            "question": "Kinek a becene volt a \"Magyar delfin\"?",
            "answers": [
                "Hajós Alfréd",
                "Komjádi Béla",
                "Rózsa Norbert"
            ],
            "correct_answer": "Hajós Alfréd"
        },
        {
            "question": "Repka Attila, bírkózó melyik olimpián nyert aranyérmet?",
            "answers": [
                "1996, Atlanta",
                "1992, Barcelona",
                "2000, Sydney"
            ],
            "correct_answer": "1992, Barcelona"
        },
        {
            "question": "Mikor rendezték meg a Forma 1 Magyar Nagydíját a Hungaroringen?",
            "answers": [
                "2016. július 24-én",
                "2016. július 25-én",
                "2016. július 28-án"
            ],
            "correct_answer": "2016. július 24-én"
        },
        {
            "question": "Ki nyerte a Forma 1 Magyar Nagydíját?",
            "answers": [
                "Daniel Ricciardo",
                "Nico Rosberg",
                "Lewis Hamilton"
            ],
            "correct_answer": "Lewis Hamilton"
        },
        {
            "question": "Melyik sportolónk beceneve Madár?",
            "answers": [
                "Erdei Zsolt",
                "Cseh László",
                "Kovács István"
            ],
            "correct_answer": "Erdei Zsolt"
        },
        {
            "question": "Gyurta Dánielnek hány olimpiai aranyérme van?",
            "answers": [
                "1",
                "2",
                "3"
            ],
            "correct_answer": "1"
        },
        {
            "question": "Melyik sportág Olimpiai bajnoka Pars Krisztián?",
            "answers": [
                "gerelyhajítás",
                "kalapácsvetés",
                "diszkoszvetés"
            ],
            "correct_answer": "kalapácsvetés"
        },
        {
            "question": "Hányszoros világbajnok volt, Kolonics György kenus?",
            "answers": [
                "15",
                "10",
                "8"
            ],
            "correct_answer": "15"
        },
        {
            "question": "Melyik város szülötte Vajda Attila kenus?",
            "answers": [
                "Szeged",
                "Sopron",
                "Pécs"
            ],
            "correct_answer": "Szeged"
        },
        {
            "question": "Mikor kezdődik a 2016-os Riói Olimpia?",
            "answers": [
                "2016. augusztus 21-én",
                "2016. augusztus 8-án",
                "2016. augusztus 5-én"
            ],
            "correct_answer": "2016. augusztus 5-én"
        },
        {
            "question": "Pályafutása során összesen hány aranyérmet szerzett Kovács István (Kokó)?",
            "answers": [
                "10",
                "13",
                "8"
            ],
            "correct_answer": "13"
        },
        {
            "question": "A 2012-es londoni olimpián hány aranyérmet szerzett a magyar csapat?",
            "answers": [
                "8",
                "7",
                "10"
            ],
            "correct_answer": "8"
        },
        {
            "question": "Melyik ország csapata gyűjtötte be a legtöbb aranyérmet a londoni olimpián?",
            "answers": [
                "Oroszország",
                "Kína",
                "Egyesült Államok"
            ],
            "correct_answer": "Egyesült Államok"
        },
        {
            "question": "Hány főből áll a magyar csapat a 2016-os Riói olimpián?",
            "answers": [
                "160",
                "140",
                "200"
            ],
            "correct_answer": "160"
        },
        {
            "question": "Mit szimbolizál a Riói olimpiai logó?",
            "answers": [
                "Cukorsüveg-hegyet",
                "összefogást",
                "a természet varázsát"
            ],
            "correct_answer": "Cukorsüveg-hegyet"
        },
        {
            "question": "Ki vitte a magyar zászlót a Riói olimpia megnyitóján?",
            "answers": [
                "Szilágyi Áron",
                "Cseh László",
                "Gyurta Dániel"
            ],
            "correct_answer": "Szilágyi Áron"
        },
        {
            "question": "Szilágyi Áron melyik sportág olimpiai bajnoka?",
            "answers": [
                "tőrvívás",
                "kardvívás",
                "atlétika"
            ],
            "correct_answer": "kardvívás"
        },
        {
            "question": "Melyik csapat vonult be utoljára a Riói olimpia megnyitó ünnepségén?",
            "answers": [
                "brazíl",
                "görög",
                "magyar"
            ],
            "correct_answer": "brazíl"
        },
        {
            "question": "Hosszú Katinka melyik sportág világbajnoka?",
            "answers": [
                "szinkronúszás",
                "evezés",
                "úszás"
            ],
            "correct_answer": "úszás"
        },
        {
            "question": "A Magyar férfi vízilabda-válogatott összesen hányszor lett aranyérmes az olimpiákon?",
            "answers": [
                "9x",
                "10 x",
                "6 x"
            ],
            "correct_answer": "9x"
        },
        {
            "question": "A londoni olimpián hányadik helyen végzett a Magyar férfi vízilabda-válogatott?",
            "answers": [
                "5.",
                "3.",
                "2."
            ],
            "correct_answer": "5."
        },
        {
            "question": "Ki az első nő, aki a magyar cselgáncs történetében érmett szerzett olimpiai játékokon?",
            "answers": [
                "Joó Abigél",
                "Csernoviczki Éva",
                "Karakas Hedvig"
            ],
            "correct_answer": "Csernoviczki Éva"
        },
        {
            "question": "Ki nyerte az első magyar aranyérmet a Riói olimpián?",
            "answers": [
                "Hosszú Katinka",
                "Szász Emese",
                "Gyurta Dániel"
            ],
            "correct_answer": "Szász Emese"
        },
        {
            "question": "Bacskai Balázs ökölvívónknak mi a beceneve?",
            "answers": [
                "Benji",
                "Bazsa",
                "Beni"
            ],
            "correct_answer": "Benji"
        },
        {
            "question": "Hányszoros világbajnok úszó Hosszú Katinka?",
            "answers": [
                "ötszörös",
                "négyszeres",
                "hatszoros"
            ],
            "correct_answer": "ötszörös"
        },
        {
            "question": "A 2008-as Pekingi olimpián hány ezüstérmet szerzett Cseh László?",
            "answers": [
                "3",
                "2",
                "5"
            ],
            "correct_answer": "3"
        },
        {
            "question": "Kenderesi Tamás úszó, melyik versenyszámban lett bronzérmes Rióban?",
            "answers": [
                "200 m pillangó",
                "100 m pillangó",
                "200 m vegyes"
            ],
            "correct_answer": "200 m pillangó"
        },
        {
            "question": "Gerevich Aladár hányszoros olimpiai aranyérmes vívó?",
            "answers": [
                "hétszeres",
                "hatszoros",
                "négyszeres"
            ],
            "correct_answer": "hétszeres"
        },
        {
            "question": "Keleti Ágnes melyik sportág olimpiai bajnoka?",
            "answers": [
                "úszás",
                "torna",
                "vívás"
            ],
            "correct_answer": "torna"
        },
        {
            "question": "Mi Darnyi Tamás olimpiai bajnok úszónk beceneve?",
            "answers": [
                "Puci",
                "Pici",
                "Poci"
            ],
            "correct_answer": "Puci"
        },
        {
            "question": "Hányszoros világbajnok kajakozó Dusev-Janics Natasa?",
            "answers": [
                "23-szoros",
                "16-szoros",
                "19-szeres"
            ],
            "correct_answer": "19-szeres"
        },
        {
            "question": "Ki a magyar férfi vízilabda-válogatott szövetségi kapitánya?",
            "answers": [
                "Varga Dániel",
                "Kemény Dénes",
                "Benedek Tibor"
            ],
            "correct_answer": "Benedek Tibor"
        },
        {
            "question": "Melyik olimpián szerzett aranyérmet Csollány Szilveszter tornász?",
            "answers": [
                "1996-ban Atlantában",
                "2000-ben Sydneyben",
                "2004-ben Athénban"
            ],
            "correct_answer": "2000-ben Sydneyben"
        },
        {
            "question": "Ki a magyar sport első női olimpiai aranyérmese?",
            "answers": [
                "Elek Ilona",
                "Keleti Ágnes",
                "Köteles Erzsébet"
            ],
            "correct_answer": "Elek Ilona"
        },
        {
            "question": "Melyik úszásnem olimpiai bajnoka Gyurta Dániel?",
            "answers": [
                "mellúszás",
                "gyorsúszás",
                "pillangó"
            ],
            "correct_answer": "mellúszás"
        },
        {
            "question": "Hány aranyérmet gyűjtött Hosszú Katinka a Riói Olimpián?",
            "answers": [
                "3",
                "4",
                "2"
            ],
            "correct_answer": "3"
        },
        {
            "question": "Melyik sportolónk nem augusztus 22-én született?",
            "answers": [
                "Szilágyi Áron",
                "Nagy Tímea",
                "Verrasztó Dávid"
            ],
            "correct_answer": "Szilágyi Áron"
        },
        {
            "question": "Hány érmet szereztek a magyarok a 2016-os Riói Olimpián?",
            "answers": [
                "15",
                "13",
                "12"
            ],
            "correct_answer": "15"
        },
        {
            "question": "Ki vitte a magyar zászlót a Riói Olimpia záróünnepségén?",
            "answers": [
                "Kozák Danuta",
                "Hosszú Katinka",
                "Szász Emese"
            ],
            "correct_answer": "Hosszú Katinka"
        },
        {
            "question": "Hanyadik helyen végzett Magyarország a Riói Olimpián?",
            "answers": [
                "12.",
                "15.",
                "10."
            ],
            "correct_answer": "12."
        },
        {
            "question": "Melyik ország csapata végzett az első helyen a Riói Olimpián?",
            "answers": [
                "Egyesült Államok",
                "Kína",
                "Japán"
            ],
            "correct_answer": "Egyesült Államok"
        },
        {
            "question": "A magyar női vízilabdacsapat hanyadik helyen végzett a Riói Olimpián?",
            "answers": [
                "4.",
                "5.",
                "7."
            ],
            "correct_answer": "4."
        },
        {
            "question": "Hány aranyérmet nyert a magyar csapat a Riói Olimpián?",
            "answers": [
                "8",
                "6",
                "12"
            ],
            "correct_answer": "8"
        },
        {
            "question": "Melyik ország szerzett bírkózásban a legtöbb aranyérmet a Riói Olimpián?",
            "answers": [
                "Törökország",
                "Kuba",
                "Oroszország"
            ],
            "correct_answer": "Oroszország"
        },
        {
            "question": "Milyen származású Kozák Danuta?",
            "answers": [
                "szerb",
                "lengyel",
                "román"
            ],
            "correct_answer": "lengyel"
        },
        {
            "question": "Összesen hány aranyérmet nyert Szabó Gabriella az eddigi Olimpiákon?",
            "answers": [
                "3",
                "4",
                "5"
            ],
            "correct_answer": "3"
        },
        {
            "question": "Ki Imre Géza párbajtőrvívó felesége?",
            "answers": [
                "Kökény Beatrix",
                "Szekeres Klára",
                "Bíró Blanka"
            ],
            "correct_answer": "Kökény Beatrix"
        },
        {
            "question": "Hányszoros olimpiai bajnok Kásás Tamás?",
            "answers": [
                "háromszoros",
                "négyszeres",
                "kétszeres"
            ],
            "correct_answer": "háromszoros"
        },
        {
            "question": "Kőbán Rita melyik sportág olimpiai bajnoka?",
            "answers": [
                "kajak",
                "evezés",
                "úszás"
            ],
            "correct_answer": "kajak"
        },
        {
            "question": "Hol született Ónodi Henrietta, olimpiai bajnok tornásznő?",
            "answers": [
                "Békéscsabán",
                "Kecskeméten",
                "Szolnokon"
            ],
            "correct_answer": "Békéscsabán"
        },
        {
            "question": "Melyik olimpián szerezte aranyérmét Repka Attila bírkozó?",
            "answers": [
                "Barcelonai",
                "Szöuli",
                "Pekingi"
            ],
            "correct_answer": "Barcelonai"
        },
        {
            "question": "Hol került megrendezésre 2000-ben a nyári olimpiai játékok?",
            "answers": [
                "Sydneyben",
                "Athénban",
                "Londonban"
            ],
            "correct_answer": "Sydneyben"
        },
        {
            "question": "Mi volt Papp László ökölvívónk beceneve?",
            "answers": [
                "Görbe",
                "Hosszú",
                "Bástya"
            ],
            "correct_answer": "Görbe"
        },
        {
            "question": "Melyik évben hunyt el Kesjár Csaba autóversenyző?",
            "answers": [
                "1988-ban",
                "1989-ben",
                "1986-ban"
            ],
            "correct_answer": "1988-ban"
        },
        {
            "question": "Melyik sportág kiválósága Mandula Petra?",
            "answers": [
                "tenisz",
                "úszás",
                "torna"
            ],
            "correct_answer": "tenisz"
        },
        {
            "question": "Milyen olimpiai érme van Marosi Ádám öttusázónak?",
            "answers": [
                "bronz",
                "arany",
                "ezüst"
            ],
            "correct_answer": "bronz"
        },
        {
            "question": "Ki volt az év sportolónője 2007-ben?",
            "answers": [
                "Szávay Ágnes",
                "Nagy Tímea",
                "Hosszú Katinka"
            ],
            "correct_answer": "Szávay Ágnes"
        },
        {
            "question": "Ki volt az év férfi sportolója 2014-ben?",
            "answers": [
                "Berki Krisztián",
                "Cseh László",
                "Gyurta Dániel"
            ],
            "correct_answer": "Berki Krisztián"
        },
        {
            "question": "Hány érme van összesen Braun Ákos, cselgáncsozónak?",
            "answers": [
                "3",
                "5",
                "2"
            ],
            "correct_answer": "3"
        },
        {
            "question": "Melyik úszásnem olimpiai bajnoka Rózsa Norbert?",
            "answers": [
                "mellúszás",
                "hátúszás",
                "gyorsúszás"
            ],
            "correct_answer": "mellúszás"
        },
        {
            "question": "Milyen nemzetiségű Hosszú Katinka férje?",
            "answers": [
                "amerikai",
                "olasz",
                "francia"
            ],
            "correct_answer": "amerikai"
        },
        {
            "question": "Mi a foglalkozása Mincza-Nébald Ildikó vivónőnek?",
            "answers": [
                "ügyvéd",
                "orvos",
                "marketing manager"
            ],
            "correct_answer": "ügyvéd"
        },
        {
            "question": "Melyik sportág rajongója Jack Nicholson?",
            "answers": [
                "kosárlabda",
                "baseball",
                "amerikai futball"
            ],
            "correct_answer": "kosárlabda"
        },
        {
            "question": "Mi a bandy sport másik neve?",
            "answers": [
                "jéglabda",
                "röplabda",
                "gyeplabda"
            ],
            "correct_answer": "jéglabda"
        },
        {
            "question": "Mennyi a játékideje a rögbinek?",
            "answers": [
                "2x40 perc",
                "3x45 perc",
                "2x25 perc"
            ],
            "correct_answer": "2x40 perc"
        },
        {
            "question": "Mi a softball?",
            "answers": [
                "a baseball női változata",
                "a floorball női változata",
                "a raketball női változata"
            ],
            "correct_answer": "a baseball női változata"
        },
        {
            "question": "Hány fős csapatok játszanak a vízilabdában?",
            "answers": [
                "7-7 fős",
                "10-10 fős",
                "12-12 fős"
            ],
            "correct_answer": "7-7 fős"
        },
        {
            "question": "Melyik sportág csapata a Los Angeles Lakers?",
            "answers": [
                "kosárlabda",
                "kézilabba",
                "labdarúgás"
            ],
            "correct_answer": "kosárlabda"
        },
        {
            "question": "Mikor szerezte első olimpiai aranyérmét Csipes Tamara?",
            "answers": [
                "2016-ban",
                "2012-ben",
                "2004-ben"
            ],
            "correct_answer": "2016-ban"
        },
        {
            "question": "1988-ban hol volt megrendezve az nyári olimpiai játékok?",
            "answers": [
                "Szöulban",
                "Barcelonában",
                "Atlantában"
            ],
            "correct_answer": "Szöulban"
        },
        {
            "question": "Ki nyerte el legtöbb alkalommal Az év magyar ökölvívója címet?",
            "answers": [
                "Kovács István",
                "Balzsay Károly",
                "Harcsa Zoltán"
            ],
            "correct_answer": "Kovács István"
        },
        {
            "question": "2015-ben ki volt Az év magyar férfi vívója?",
            "answers": [
                "Imre Géza",
                "Szilágyi Áron",
                "Rédli András"
            ],
            "correct_answer": "Imre Géza"
        },
        {
            "question": "Ki volt 1988-1996-ig Az év magyar úszónője?",
            "answers": [
                "Egerszegi Krisztina",
                "Kovács Ágnes",
                "Risztov Éva"
            ],
            "correct_answer": "Egerszegi Krisztina"
        },
        {
            "question": "Melyik sportot nevezik a sportok \"királyának\"?",
            "answers": [
                "teniszt",
                "labdarúgást",
                "úszást"
            ],
            "correct_answer": "teniszt"
        },
        {
            "question": "Mi a méta?",
            "answers": [
                "labdajáték",
                "zokni",
                "édesség"
            ],
            "correct_answer": "labdajáték"
        },
        {
            "question": "Melyik India legnépszerűbb sportja?",
            "answers": [
                "krikett",
                "jégkorong",
                "sakk"
            ],
            "correct_answer": "krikett"
        },
        {
            "question": "Melyik sportban van sáncolás?",
            "answers": [
                "sakkban",
                "vívásban",
                "tekében"
            ],
            "correct_answer": "sakkban"
        },
        {
            "question": "Mi az Unicum-kupa vízilabdatorna mai elnevezése?",
            "answers": [
                "Vodafone-kupa",
                "LEN-kupa",
                "Vízi-kupa"
            ],
            "correct_answer": "Vodafone-kupa"
        },
        {
            "question": "Mennyi a játékideje egy kézilabda mérkőzésnek?",
            "answers": [
                "2x30 perc",
                "2x45 perc",
                "3x15 perc"
            ],
            "correct_answer": "2x30 perc"
        },
        {
            "question": "Milyen sportág bajnoka Likerecz Gyöngyi?",
            "answers": [
                "súlyemelés",
                "úszás",
                "vívás"
            ],
            "correct_answer": "súlyemelés"
        },
        {
            "question": "Hányszoros olimpiai bajnok vívó Kulcsár Győző?",
            "answers": [
                "négyszeres",
                "ötszörös",
                "kétszeres"
            ],
            "correct_answer": "négyszeres"
        },
        {
            "question": "Milyen magas Kásás Tamás vízilabdázó?",
            "answers": [
                "200 cm",
                "196 cm",
                "208 cm"
            ],
            "correct_answer": "200 cm"
        },
        {
            "question": "Melyik olimpián szerezte bronzérmét, Marosi Ádám öttusázó?",
            "answers": [
                "2012 London",
                "2008 Peking",
                "2016 Rio de Janeiro"
            ],
            "correct_answer": "2012 London"
        },
        {
            "question": "Mi a biatlon?",
            "answers": [
                "sílövészet",
                "autósport",
                "bírkózás"
            ],
            "correct_answer": "sílövészet"
        },
        {
            "question": "Milyen színű a sapkája a kapusnak a vízilabdában?",
            "answers": [
                "piros",
                "kék",
                "fehér"
            ],
            "correct_answer": "piros"
        },
        {
            "question": "Honnan ered a taekwondo?",
            "answers": [
                "Koreából",
                "Japánból",
                "Kínából"
            ],
            "correct_answer": "Koreából"
        },
        {
            "question": "Melyik nem a ritmikus gimnasztika kelléke?",
            "answers": [
                "frizbi",
                "labda",
                "buzogány"
            ],
            "correct_answer": "frizbi"
        },
        {
            "question": "Mivel próbálják egymást eltalálni a paintball játékosai?",
            "answers": [
                "festékgolyókkal",
                "üveggolyókkal",
                "golflabdával"
            ],
            "correct_answer": "festékgolyókkal"
        },
        {
            "question": "Mi a neve a legerősebb lapkombinációnak a pókerben?",
            "answers": [
                "royal flush",
                "full house",
                "straight flush"
            ],
            "correct_answer": "royal flush"
        },
        {
            "question": "Hány méter hosszú a pást, a vivás küzdőtere?",
            "answers": [
                "14 m",
                "23 m",
                "18 m"
            ],
            "correct_answer": "14 m"
        },
        {
            "question": "Hány színből áll a Rubik-kocka?",
            "answers": [
                "6",
                "8",
                "12"
            ],
            "correct_answer": "6"
        },
        {
            "question": "Melyik sportág képviselője Körmendi Petra?",
            "answers": [
                "wakeboard",
                "úszás",
                "tenisz"
            ],
            "correct_answer": "wakeboard"
        },
        {
            "question": "Mi Hosszú Katinka beceneve?",
            "answers": [
                "Iron Lady",
                "Fitness Lady",
                "Kitten Lady"
            ],
            "correct_answer": "Iron Lady"
        },
        {
            "question": "Ki Varga Dániel vízilabdázó öccse?",
            "answers": [
                "Varga Dénes",
                "Varga Dávid",
                "Varga Bence"
            ],
            "correct_answer": "Varga Dénes"
        },
        {
            "question": "Milyen nemzetiségű Gabriela Sabatini, teniszezőnő?",
            "answers": [
                "argentin",
                "brazil",
                "portugál"
            ],
            "correct_answer": "argentin"
        },
        {
            "question": "Melyik évben égett le a Budapest Sportcsarnok?",
            "answers": [
                "1999-ben",
                "2000-ben",
                "1987-ben"
            ],
            "correct_answer": "1999-ben"
        },
        {
            "question": "Hol van a Wembley Stadion?",
            "answers": [
                "Londonban",
                "Párizsban",
                "Los Angelesben"
            ],
            "correct_answer": "Londonban"
        },
        {
            "question": "Hányszoros olimpiai bajnok Kozák Danuta?",
            "answers": [
                "ötszörös",
                "háromszoros",
                "hatszoros"
            ],
            "correct_answer": "ötszörös"
        },
        {
            "question": "Melyik ország nyerte a 2016-os labdarúgó-Európa-bajnokságot?",
            "answers": [
                "Portugália",
                "Spanyolország",
                "Franciaország"
            ],
            "correct_answer": "Portugália"
        },
        {
            "question": "Ki volt az idei, 51. Super Bowl félidei műsorának fellépője?",
            "answers": [
                "Lady Gaga",
                "Rihanna",
                "Beyoncé"
            ],
            "correct_answer": "Lady Gaga"
        },
        {
            "question": "Milyen szín nincs az olimpiai ötkarikák között?",
            "answers": [
                "lila",
                "kék",
                "zöld"
            ],
            "correct_answer": "lila"
        },
        {
            "question": "Hány cm magas Michael Jordan, amerikai kosárlabdázó?",
            "answers": [
                "198 cm",
                "202 cm",
                "220 cm"
            ],
            "correct_answer": "198 cm"
        },
        {
            "question": "Melyik sportág versenyeinek összefoglaló neve a \"Grand Slam-tornák\"?",
            "answers": [
                "tenisz",
                "kosárlabda",
                "jégkorong"
            ],
            "correct_answer": "tenisz"
        },
        {
            "question": "Melyik csapatnak volt a legtöbb győzelme az UEFA-bajnokok ligájában?",
            "answers": [
                "Real Madrid",
                "FC Barcelona",
                "Manchester United"
            ],
            "correct_answer": "Real Madrid"
        },
        {
            "question": "Melyik a leghosszabb versenypálya a Forma 1-ben?",
            "answers": [
                "Pescara Circuit",
                "Red Bull Ring",
                "Monte Carlo"
            ],
            "correct_answer": "Pescara Circuit"
        },
        {
            "question": "Mennyi ideig tart egy jégkorong mérkőzés?",
            "answers": [
                "3x20 percig",
                "2x60 percig",
                "4x45 percig"
            ],
            "correct_answer": "3x20 percig"
        },
        {
            "question": "Hány méter a maraton távja?",
            "answers": [
                "42195 méter",
                "34674 méter",
                "23621 méter"
            ],
            "correct_answer": "42195 méter"
        },
        {
            "question": "Melyik dal volt Erdei Zsolt, ökölvívó bevonulózenéje?",
            "answers": [
                "Republic-Szállj el kismadár",
                "Balkan Fanatik-Repülj madár",
                "István a király-Szállj fel szabad madár"
            ],
            "correct_answer": "Republic-Szállj el kismadár"
        },
        {
            "question": "Melyik sport világnapja van március 4-én?",
            "answers": [
                "tenisz",
                "kézilabda",
                "tollaslabda"
            ],
            "correct_answer": "tenisz"
        },
        {
            "question": "2014-ben melyik csapat nyerte meg a labdarúgó-világbajnokságot?",
            "answers": [
                "Németország",
                "Brazília",
                "Spanyolország"
            ],
            "correct_answer": "Németország"
        },
        {
            "question": "Melyik ország szerezte a legtöbb győzelmet a labdarúgó VB-k történetében?",
            "answers": [
                "Brazília",
                "Németország",
                "Olaszország"
            ],
            "correct_answer": "Brazília"
        },
        {
            "question": "A Copa Libertadores melyik kontinens labdarúgó kupája?",
            "answers": [
                "Dél-Amerika",
                "Ázsia",
                "Afrika"
            ],
            "correct_answer": "Dél-Amerika"
        },
        {
            "question": "Mikor rendezték az első labdarúgó VB-t?",
            "answers": [
                "1930-ban",
                "1934-ben",
                "1938-ban"
            ],
            "correct_answer": "1930-ban"
        },
        {
            "question": "Melyik országban kerül megrendezésre a 2018-as labdarúgó VB?",
            "answers": [
                "Oroszországban",
                "Brazíliában",
                "Franciaországban"
            ],
            "correct_answer": "Oroszországban"
        },
        {
            "question": "Melyik versenyszámban lett ezüstérmes Cseh László a 2016-os Riói Olimpián?",
            "answers": [
                "100 méteres pillangó",
                "200 méteres pillangó",
                "400 méteres vegyes"
            ],
            "correct_answer": "100 méteres pillangó"
        },
        {
            "question": "Mekkora a Rio de Janeiro-i Maracana Stadion befogadóképessége?",
            "answers": [
                "88 992 fő",
                "102 889 fő",
                "99 999 fő"
            ],
            "correct_answer": "88 992 fő"
        },
        {
            "question": "Hány magyar sportoló viseli az olimpiai bajnok címet?",
            "answers": [
                "298",
                "345",
                "675"
            ],
            "correct_answer": "298"
        },
        {
            "question": "Ki a magyar férfi vízilabda-válogatott csapatkapitánya?",
            "answers": [
                "Varga Dénes",
                "Varga Dániel",
                "Benedek Tibor"
            ],
            "correct_answer": "Varga Dénes"
        },
        {
            "question": "Melyik labdarúgó világbajnokság dala volt \"We Are the Champions\"?",
            "answers": [
                "1994-es",
                "1998-as",
                "2006-os"
            ],
            "correct_answer": "1994-es"
        },
        {
            "question": "Ki volt a 2002-es labdarúgó-világbajnokság gólkirálya?",
            "answers": [
                "Ronaldo",
                "Rivaldo",
                "Roberto Carlos"
            ],
            "correct_answer": "Ronaldo"
        },
        {
            "question": "Hol látható a világ legnagyobb labdarúgóstadionja?",
            "answers": [
                "Észak-Koreában",
                "Indiában",
                "Mexikóvárosban"
            ],
            "correct_answer": "Észak-Koreában"
        },
        {
            "question": "Melyik csapat nyerte a 2016-es labdarúgó EB-t?",
            "answers": [
                "Portugália",
                "Franciaország",
                "Spanyolország"
            ],
            "correct_answer": "Portugália"
        },
        {
            "question": "Mi Ronaldo, volt brazil válogatott labdarúgó beceneve?",
            "answers": [
                "\"Fenomén\"",
                "\"Titanium\"",
                "\"Gólkirály\""
            ],
            "correct_answer": "\"Fenomén\""
        },
        {
            "question": "Melyik labdarúgónak van a legtöbb\" Aranylabdája\"?",
            "answers": [
                "Lionel Messi",
                "Cristiano Ronaldo",
                "Rivaldo"
            ],
            "correct_answer": "Lionel Messi"
        },
        {
            "question": "Hány bajnoki címmel büszkélkedhet a Real Madrid csapata?",
            "answers": [
                "32",
                "22",
                "14"
            ],
            "correct_answer": "32"
        },
        {
            "question": "Milyen származású Zinédine Zidane labdarúgó?",
            "answers": [
                "algériai",
                "angliai",
                "amerikai"
            ],
            "correct_answer": "algériai"
        },
        {
            "question": "Mi a Liverpool Football Club, angol labdarúgócsapat beceneve?",
            "answers": [
                "\"A Vörösök\"",
                "\"A Kékek\"",
                "\"A Zöldek\""
            ],
            "correct_answer": "\"A Vörösök\""
        },
        {
            "question": "Ki volt az első edzője Hosszú Katinkának?",
            "answers": [
                "nagyapja",
                "férje",
                "édesapja"
            ],
            "correct_answer": "nagyapja"
        },
        {
            "question": "Milyen nemzetiségű Roger Federer teniszező?",
            "answers": [
                "svájci",
                "német",
                "dán"
            ],
            "correct_answer": "svájci"
        },
        {
            "question": "Hányszoros olimpiai bajnok Egerszegi Krisztina?",
            "answers": [
                "ötszörös",
                "hatszoros",
                "nyolcszoros"
            ],
            "correct_answer": "ötszörös"
        },
        {
            "question": "Mi a FIFA?",
            "answers": [
                "Nemzetközi Labdarúgó-szövetség",
                "Nemzetközi Atlétikai Szövetség",
                "Nemzetközi Kézilabda-szövetség"
            ],
            "correct_answer": "Nemzetközi Labdarúgó-szövetség"
        },
        {
            "question": "Milyen sportot űz Tápai Szabina?",
            "answers": [
                "kézilabda",
                "röplabda",
                "tenisz"
            ],
            "correct_answer": "kézilabda"
        },
        {
            "question": "Hol lesz a 2017-es Vizes Világbajnokság nyíltvizi úszása megrendezve?",
            "answers": [
                "Balatonfüreden",
                "Balatonföldváron",
                "Balatonbogláron"
            ],
            "correct_answer": "Balatonfüreden"
        },
        {
            "question": "Milyen sportág magyar bajnoka Dávid Kornél?",
            "answers": [
                "kosárlabda",
                "labdarúgás",
                "vízilabda"
            ],
            "correct_answer": "kosárlabda"
        },
        {
            "question": "Mi a dekatlon jelentése?",
            "answers": [
                "tízpróba",
                "hétpróba",
                "öttusa"
            ],
            "correct_answer": "tízpróba"
        },
        {
            "question": "Hány mezőből áll egy sakktábla?",
            "answers": [
                "64",
                "57",
                "75"
            ],
            "correct_answer": "64"
        },
        {
            "question": "Hány lap van egy pakli francia kártyában, jokerek nélkül?",
            "answers": [
                "52",
                "44",
                "37"
            ],
            "correct_answer": "52"
        },
        {
            "question": "Milyen sportág nincs az öttusában?",
            "answers": [
                "kerékpározás",
                "lovaglás",
                "vívás"
            ],
            "correct_answer": "kerékpározás"
        },
        {
            "question": "Hol rendezték meg 2000-ben a XXVII. nyári olimpiai játékokat?",
            "answers": [
                "Atlantában",
                "Athénban",
                "Londonban"
            ],
            "correct_answer": "Atlantában"
        },
        {
            "question": "Ki nem volt a legendás Aranycsapat tagja?",
            "answers": [
                "Garaba Imre",
                "Kocsis Sándor",
                "Grosics Gyula"
            ],
            "correct_answer": "Garaba Imre"
        },
        {
            "question": "Mikor és hol lesz a Bajnokok Ligája döntője?",
            "answers": [
                "2017. június 3-án Cardiffban",
                "2017. június 13-án Párizsban",
                "2017. június 26-án Londonban"
            ],
            "correct_answer": "2017. június 3-án Cardiffban"
        },
        {
            "question": "Melyik sportág olimpiai bajnoka volt Székely Éva?",
            "answers": [
                "úszás",
                "vívás",
                "cselgáncs"
            ],
            "correct_answer": "úszás"
        },
        {
            "question": "Melyik sport ifjúsági bajnoka volt Oszvald Marika?",
            "answers": [
                "toronyugrás",
                "szinkronúszás",
                "torna"
            ],
            "correct_answer": "toronyugrás"
        },
        {
            "question": "Milyen nemzetiségű Ayrton Senna, világbajnok autóversenyző?",
            "answers": [
                "brazil",
                "argentin",
                "kanadai"
            ],
            "correct_answer": "brazil"
        },
        {
            "question": "Hány méter magasból ugranak le a toronyugrók?",
            "answers": [
                "10 méter",
                "8 méter",
                "3 méter"
            ],
            "correct_answer": "10 méter"
        },
        {
            "question": "Ki volt a Nemzeti Vágta ötletadója?",
            "answers": [
                "Geszti Péter",
                "Nagy Feró",
                "Sasvári Sándor"
            ],
            "correct_answer": "Geszti Péter"
        },
        {
            "question": "Ki a \"Kajakkirálynő\"?",
            "answers": [
                "Kovács Katalin",
                "Kőbán Rita",
                "Janics Natasa"
            ],
            "correct_answer": "Kovács Katalin"
        },
        {
            "question": "Hányszoros olimpiai bajnok teniszezőnő Serena Williams?",
            "answers": [
                "négyszeres",
                "kétszeres",
                "háromszoros"
            ],
            "correct_answer": "négyszeres"
        },
        {
            "question": "Mi a Critical Mass?",
            "answers": [
                "kerékpáros felvonulás",
                "futóverseny",
                "motoros felvonulás"
            ],
            "correct_answer": "kerékpáros felvonulás"
        },
        {
            "question": "Melyik sport nagy rajongója Jack Nicholson?",
            "answers": [
                "kosárlabda",
                "labdarúgás",
                "tenisz"
            ],
            "correct_answer": "kosárlabda"
        },
        {
            "question": "Mennyi ideig tart egy labdarúgó mérkőzés?",
            "answers": [
                "2x45 percig",
                "2x30 percig",
                "3x25 percig"
            ],
            "correct_answer": "2x45 percig"
        },
        {
            "question": "Ki a legeredményesebb magyar olimpiai bajnokunk?",
            "answers": [
                "Gerevich Aladár",
                "Egerszegi Krisztina",
                "Kárpáti Rudolf"
            ],
            "correct_answer": "Gerevich Aladár"
        },
        {
            "question": "Hányszoros olimpiai bajnok Gerevich Aladár?",
            "answers": [
                "hétszeres",
                "hatszoros",
                "nyolcszoros"
            ],
            "correct_answer": "hétszeres"
        },
        {
            "question": "Milyen nemzetiségű David Beckham labdarúgó?",
            "answers": [
                "angol",
                "francia",
                "amerikai"
            ],
            "correct_answer": "angol"
        },
        {
            "question": "Hol van a Santiago Bernabéu stadion?",
            "answers": [
                "Madridban",
                "Londonban",
                "Párizsban"
            ],
            "correct_answer": "Madridban"
        },
        {
            "question": "Minek a röviditése az FTC?",
            "answers": [
                "Ferencvárosi Torna Klub",
                "Fiatal Tornászok Klubja",
                "Forgalomirányítók Klubja"
            ],
            "correct_answer": "Ferencvárosi Torna Klub"
        },
        {
            "question": "Mi a versenyszáma Gyurta Dánielnek?",
            "answers": [
                "mellúszás",
                "gyorsúszás",
                "hátúszás"
            ],
            "correct_answer": "mellúszás"
        },
        {
            "question": "Melyik évben volt a nyári olimpia Moszkvában megrendezve?",
            "answers": [
                "1980-ban",
                "1984-ben",
                "1992-ben"
            ],
            "correct_answer": "1980-ban"
        },
        {
            "question": "Hány világbajnoki címe van Alain Prost autóversenyzőnek?",
            "answers": [
                "négy",
                "három",
                "hat"
            ],
            "correct_answer": "négy"
        },
        {
            "question": "Milyen sport bajnoka volt Magic Johnson?",
            "answers": [
                "kosárlabda",
                "futás",
                "labdarúgás"
            ],
            "correct_answer": "kosárlabda"
        },
        {
            "question": "Melyik labdarúgó válogatottnak volt a tagja Diego Maradona?",
            "answers": [
                "argentin",
                "brazil",
                "mexikói"
            ],
            "correct_answer": "argentin"
        },
        {
            "question": "Mennyi a játékideje a rögbinek?",
            "answers": [
                "2x40 perc",
                "3x45 perc",
                "2x25 perc"
            ],
            "correct_answer": "2x40 perc"
        },
        {
            "question": "Hol rendezték meg 2016-ban a labdarúgó-EB-t?",
            "answers": [
                "Franciaországban",
                "Spanyolországban",
                "Svédországban"
            ],
            "correct_answer": "Franciaországban"
        },
        {
            "question": "Melyik labdarúgóklub játékosa Cristiano Ronaldo?",
            "answers": [
                "Real Madrid",
                "Atlético de Madrid",
                "FC Bayern München"
            ],
            "correct_answer": "Real Madrid"
        },
        {
            "question": "2020-ban hol rendezik a nyári olimpiai játékokat?",
            "answers": [
                "Tokióban",
                "Pekingben",
                "Athénban"
            ],
            "correct_answer": "Tokióban"
        },
        {
            "question": "Ki vitte a magyar zászlót a 2016-os Riói olimpia megnyitóján?",
            "answers": [
                "Szilágyi Áron",
                "Cseh László",
                "Gyurta Dániel"
            ],
            "correct_answer": "Szilágyi Áron"
        },
        {
            "question": "Ki a Forma 1 történetének legsikeresebb versenyzője?",
            "answers": [
                "Michael Schumacher",
                "Nelson Piquet",
                "Alain Prost"
            ],
            "correct_answer": "Michael Schumacher"
        },
        {
            "question": "Milyen szín nincs az olimpiai ötkarikák között?",
            "answers": [
                "lila",
                "kék",
                "zöld"
            ],
            "correct_answer": "lila"
        },
        {
            "question": "Hány arannyal zárták a magyarok a Kajak-kenu világkupát Szegeden?",
            "answers": [
                "7",
                "13",
                "5"
            ],
            "correct_answer": "7"
        },
        {
            "question": "Mi Erdei Zsolt ökölvívó beceneve?",
            "answers": [
                "Madár",
                "Sirály",
                "Sas"
            ],
            "correct_answer": "Madár"
        },
        {
            "question": "Melyik sportág kiválósága Tiger Woods?",
            "answers": [
                "golf",
                "kosárlabda",
                "ökölvívás"
            ],
            "correct_answer": "golf"
        },
        {
            "question": "Mikor rendeztek először labdarúgó világbajnokságot?",
            "answers": [
                "1930-ban",
                "1940-ben",
                "1950-ben"
            ],
            "correct_answer": "1930-ban"
        },
        {
            "question": "Hol kerül megrendezésre 2020-ban a nyári olimpiai játékok?",
            "answers": [
                "Tokióban",
                "Párizsban",
                "Londonban"
            ],
            "correct_answer": "Tokióban"
        },
        {
            "question": "Milyen nevű hajója nem volt Fa Nándornak?",
            "answers": [
                "Santa Maria",
                "Szent Jupát",
                "Alba Regia"
            ],
            "correct_answer": "Santa Maria"
        },
        {
            "question": "Hanyadik lett az éremtáblázatban Magyarország a 2016-os nyári olimpián?",
            "answers": [
                "12.",
                "15.",
                "18."
            ],
            "correct_answer": "12."
        },
        {
            "question": "Ki kapta 2017-ben az Aranylabdát?",
            "answers": [
                "Cristiano Ronaldo",
                "Lionel Messi",
                "Ronaldinho"
            ],
            "correct_answer": "Cristiano Ronaldo"
        },
        {
            "question": "Mi volt a Honeybeast együttes legelső nagy slágere?",
            "answers": [
                "A legnagyobb hős",
                "Igy játszom",
                "Bódottá"
            ],
            "correct_answer": "A legnagyobb hős"
        },
        {
            "question": "Hol van a Nemzetközi Labdarúgó-szövetség (FIFA) székhelye?",
            "answers": [
                "Zürichben",
                "Berlinben",
                "Brüsszelben"
            ],
            "correct_answer": "Zürichben"
        },
        {
            "question": "Ki Klein Dávid?",
            "answers": [
                "hegymászó",
                "labdarúgó",
                "festő"
            ],
            "correct_answer": "hegymászó"
        },
        {
            "question": "Melyik sport kiválósága Görbicz Anita?",
            "answers": [
                "kézilabda",
                "úszás",
                "atlétika"
            ],
            "correct_answer": "kézilabda"
        },
        {
            "question": "Melyik sportot nem labdával űzik?",
            "answers": [
                "ju-jitsu",
                "rögbi",
                "futsal"
            ],
            "correct_answer": "ju-jitsu"
        },
        {
            "question": "Hány aranyérmet nyert Hosszú Katinka a 2017-es úszó-világbajnokságon?",
            "answers": [
                "kettő",
                "négy",
                "nyolc"
            ],
            "correct_answer": "kettő"
        },
        {
            "question": "Melyik sportág nincs az atlétikában?",
            "answers": [
                "úszás",
                "ugrás",
                "futás"
            ],
            "correct_answer": "úszás"
        },
        {
            "question": "Hányszoros olimpiai bajnok Michael Phelps?",
            "answers": [
                "23",
                "12",
                "20"
            ],
            "correct_answer": "23"
        },
        {
            "question": "Melyik egy hajótipus neve?",
            "answers": [
                "karavella",
                "karamella",
                "kalevala"
            ],
            "correct_answer": "karavella"
        },
        {
            "question": "Hol kerül megrendezésre 2018-ban a Labdarúgó-világbajnokság?",
            "answers": [
                "Oroszországba",
                "Brazíliába",
                "Németországba"
            ],
            "correct_answer": "Oroszországba"
        },
        {
            "question": "Ki a Magyar Ökölvívó-szakszövetség jelenlegi elnöke?",
            "answers": [
                "Erdei Zsolt",
                "Kovács István",
                "Kótai Mihály"
            ],
            "correct_answer": "Erdei Zsolt"
        },
        {
            "question": "Milyen gyakran kerül megrendezésre a Dakar-rali?",
            "answers": [
                "évente",
                "négyévente",
                "kétévente"
            ],
            "correct_answer": "évente"
        },
        {
            "question": "Hol található a világ legnagyobb focistadionja?",
            "answers": [
                "Észak-Koreában",
                "Indiában",
                "Mexikóban"
            ],
            "correct_answer": "Észak-Koreában"
        },
        {
            "question": "Hány méter hosszú a maraton?",
            "answers": [
                "42195 m",
                "32456 m",
                "11432 m"
            ],
            "correct_answer": "42195 m"
        },
        {
            "question": "Mi a Real Madrid spanyol labdarúgóklub másik elnevezése?",
            "answers": [
                "Galaktikusok",
                "A Vörösök",
                "Szarkák"
            ],
            "correct_answer": "Galaktikusok"
        },
        {
            "question": "Mikor alakult meg az FTC (Ferencvárosi Torna Club) ?",
            "answers": [
                "1899-ben",
                "1999-ben",
                "1925-ben"
            ],
            "correct_answer": "1899-ben"
        },
        {
            "question": "Hányszoros Forma-1 világbajnok Sebastian Vettel?",
            "answers": [
                "négyszeres",
                "hatszoros",
                "nyolcszoros"
            ],
            "correct_answer": "négyszeres"
        },
        {
            "question": "Ki lett 2017-ben az év magyar férfi sportolója?",
            "answers": [
                "Baji Balázs",
                "Berki Krisztián",
                "Szilágyi Áron"
            ],
            "correct_answer": "Baji Balázs"
        },
        {
            "question": "2020-ban hol rendezik a nyári olimpiai játékokat?",
            "answers": [
                "Tokióban",
                "Pekingben",
                "Athénban"
            ],
            "correct_answer": "Tokióban"
        },
        {
            "question": "Hanyadik alkalommal nyerte el Hosszú Katinka az év női sportolója díjat?",
            "answers": [
                "hatodik",
                "negyedik",
                "tizedik"
            ],
            "correct_answer": "hatodik"
        },
        {
            "question": "Mikor rendezték meg az első téli olimpiai játékokat?",
            "answers": [
                "1924-ben",
                "1916-ban",
                "1908-ban"
            ],
            "correct_answer": "1924-ben"
        },
        {
            "question": "Hány aranyat szerzett Magyarország az 1992. évi nyári olimpiai játékokon Barcelonában?",
            "answers": [
                "11",
                "21",
                "18"
            ],
            "correct_answer": "11"
        },
        {
            "question": "Milyen sportágban jeleskedett Mandula Petra?",
            "answers": [
                "tenisz",
                "vívás",
                "úszás"
            ],
            "correct_answer": "tenisz"
        },
        {
            "question": "Mikor kezdődik 2018-ban a XXIII. téli olimpiai játékok?",
            "answers": [
                "február 9-én",
                "január 25-én",
                "február 16-án"
            ],
            "correct_answer": "február 9-én"
        },
        {
            "question": "Hány teniszverseny összefoglaló neve a Grand Slam-tornák?",
            "answers": [
                "négy",
                "nyolc",
                "tíz"
            ],
            "correct_answer": "négy"
        },
        {
            "question": "Mi a kötélugrás nevű extrém sport angol megfelelője?",
            "answers": [
                "bungee jumping",
                "snowboard",
                "slackline"
            ],
            "correct_answer": "bungee jumping"
        },
        {
            "question": "Melyik focicsapatot nevezik \"A vörös ördögöknek\" is?",
            "answers": [
                "Manchester United",
                "Liverpool FC",
                "Arsenal FC"
            ],
            "correct_answer": "Manchester United"
        },
        {
            "question": "Mi Eusébio portugál labdarúgó beceneve?",
            "answers": [
                "Fekete Párduc",
                "Messiás",
                "A bolygó hollandi"
            ],
            "correct_answer": "Fekete Párduc"
        },
        {
            "question": "Hol zajlik jelenleg is a 2018-as Australian Open teniszverseny?",
            "answers": [
                "Melbourne-ben",
                "Sydney-ben",
                "Canberrában"
            ],
            "correct_answer": "Melbourne-ben"
        },
        {
            "question": "Hol kerül megrendezésre 2018-ban a téli olimpiai játékok?",
            "answers": [
                "Dél-Koreában",
                "Kínában",
                "Oroszországban"
            ],
            "correct_answer": "Dél-Koreában"
        },
        {
            "question": "Melyik sportág tartozik az atlétika versenyszámai közé?",
            "answers": [
                "kalapácsvetés",
                "bírkózás",
                "evezés"
            ],
            "correct_answer": "kalapácsvetés"
        },
        {
            "question": "Mi a foglalkozása Baji Balázs Európa-bajnoki ezüstérmes gátfutónknak?",
            "answers": [
                "állatorvos",
                "ügyvéd",
                "vegyész"
            ],
            "correct_answer": "állatorvos"
        },
        {
            "question": "Melyik sport négyszeres világbajnoka Medveczky Erika?",
            "answers": [
                "kajak",
                "úszás",
                "tenisz"
            ],
            "correct_answer": "kajak"
        },
        {
            "question": "Hány érmet szerzett Michael Phelps a 2016-os nyári olimpiai játékokon, Rio de Janeiróban?",
            "answers": [
                "hat",
                "nyolc",
                "tizenhat"
            ],
            "correct_answer": "hat"
        },
        {
            "question": "Hány lépésben lehet susztermattot adni a sakkjátékban?",
            "answers": [
                "4",
                "2",
                "1"
            ],
            "correct_answer": "4"
        },
        {
            "question": "Hol játszik jelenleg Dzsuzsák Balázs labdarúgó?",
            "answers": [
                "Egyesült Arab Emírségekben",
                "Szaúd-Arábiában",
                "Katarban"
            ],
            "correct_answer": "Egyesült Arab Emírségekben"
        },
        {
            "question": "Hanyas mezt visel Neymar, olimpiai bajnok brazil labdarúgó?",
            "answers": [
                "10-es",
                "8-as",
                "6-os"
            ],
            "correct_answer": "10-es"
        },
        {
            "question": "Melyik csapat nyerte a Super Bowl LII-t?",
            "answers": [
                "Philadelphia Eagles",
                "New England",
                "Denver Broncos"
            ],
            "correct_answer": "Philadelphia Eagles"
        }
    ]
}